<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Psicóloga Helena Oliveira</title>
    <link>https://psihelena.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Psicóloga Helena Oliveira</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>© Helena Oliveira</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2023 10:22:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://psihelena.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Burnout</title>
      <link>https://psihelena.com/post/burnout/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 10:22:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://psihelena.com/post/burnout/</guid>
      <description>O fenômeno do burnout, embora há muito reconhecido, tornou-se uma preocupação crescente na sociedade moderna, especialmente no contexto do ambiente de trabalho. O burnout não é apenas um estado de cansaço comum; é uma exaustão profunda que permeia aspectos físicos, emocionais e cognitivos, comprometendo significativamente o bem-estar e a saúde mental dos indivíduos. O burnout é caracterizado por três componentes inter-relacionados:
Exaustão Emocional:
Os indivíduos experimentam uma sensação avassaladora de esgotamento emocional, sentindo-se drenados, incapazes de lidar com as demandas emocionais do trabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luto</title>
      <link>https://psihelena.com/post/luto/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 10:22:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://psihelena.com/post/luto/</guid>
      <description>O luto é um caminho universal, uma experiência profunda que atravessa todos os aspectos da condição humana. É a resposta natural à perda, uma complexa tapeçaria de emoções, pensamentos e transformações que segue seu próprio curso e ritmo. Neste tecido intricado, exploramos as nuances do luto, reconhecendo sua importância na narrativa da condição humana.
O luto não segue uma trajetória linear ou previsível; é, antes, uma montanha-russa de emoções. Desde a tristeza profunda até a raiva, a negação, a barganha e, eventualmente, a aceitação, o luto é uma dança complexa de sentimentos que se entrelaçam ao longo do tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suicídio</title>
      <link>https://psihelena.com/post/suicidio/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:22:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://psihelena.com/post/suicidio/</guid>
      <description>O suicídio é uma questão profundamente complexa que assombra a sociedade, exigindo uma abordagem compassiva e aberta para compreender suas raízes, prevenir tragédias e oferecer suporte a quem está lutando contra pensamentos suicidas.
O ato de tirar a própria vida é frequentemente resultado de uma interação complexa de fatores biológicos, psicológicos, sociais e ambientais. Transtornos mentais, traumas, isolamento social, pressões econômicas e falta de acesso a apoio psicológico são apenas algumas das peças desse quebra-cabeça sombrio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sindrome do pânico</title>
      <link>https://psihelena.com/post/sindrome-panico/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:22:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://psihelena.com/post/sindrome-panico/</guid>
      <description>A Síndrome do Pânico é uma condição desafiadora que pode envolver ataques de ansiedade intensa e inesperada, levando a um medo avassalador de perder o controle ou sofrer danos físicos. Este transtorno, muitas vezes debilitante, lança uma sombra sobre a vida daqueles que a enfrentam, mas a compreensão e o apoio adequado podem iluminar o caminho para a recuperação.
A Síndrome do Pânico se manifesta em ataques de pânico, episódios súbitos e intensos de medo e desconforto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adaptação (imigração)</title>
      <link>https://psihelena.com/post/adaptacao/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:49:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://psihelena.com/post/adaptacao/</guid>
      <description>A imigração é uma narrativa complexa, repleta de esperança e desafios, onde indivíduos buscam uma nova vida, muitas vezes enfrentando obstáculos monumentais ao longo de sua jornada. Compreender as dificuldades enfrentadas por aqueles que optam por deixar suas terras natais é essencial para construir uma visão mais compassiva e solidária em relação aos migrantes.
As razões para a imigração são diversas e muitas vezes profundas. Pode ser impulsionada por conflitos, perseguições, desastres naturais, pobreza extrema ou a busca por oportunidades econômicas e educacionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoconhecimento</title>
      <link>https://psihelena.com/post/autoconhecimento/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:49:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://psihelena.com/post/autoconhecimento/</guid>
      <description>O autoconhecimento é uma jornada fascinante que nos convida a explorar as profundezas do nosso ser, desvendando camadas ocultas que moldam nossa identidade. É um processo contínuo e enriquecedor que nos permite compreender nossas emoções, pensamentos e comportamentos, impulsionando um crescimento pessoal significativo.
No cerne do autoconhecimento está a consciência de quem somos. Significa olhar para dentro, reconhecendo nossas virtudes, limitações, desejos e medos. Ao compreender nossa própria narrativa, ganhamos a capacidade de tomar decisões mais alinhadas com nossos valores e objetivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoestima</title>
      <link>https://psihelena.com/post/autoestima/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 10:22:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://psihelena.com/post/autoestima/</guid>
      <description>A autoestima, entendida como a avaliação subjetiva que fazemos de nós mesmos, é um pilar essencial no desenvolvimento humano. É a base sobre a qual construímos nossa autoimagem, influenciando diretamente nossa capacidade de enfrentar desafios, estabelecer relacionamentos saudáveis e buscar realizações pessoais.
A autoestima saudável não se trata apenas de ter uma visão positiva de si mesmo, mas, mais profundamente, de desenvolver uma relação amorosa e compassiva consigo mesmo. É alicerçada na aceitação das próprias imperfeições e na compreensão de que somos dignos de amor e respeito, independentemente das circunstâncias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depressão</title>
      <link>https://psihelena.com/post/depressao/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 20:00:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://psihelena.com/post/depressao/</guid>
      <description>Depressão e ansiedade: A depressão e a ansiedade são como correntezas que podem tumultuar as águas serenas da vida. Essas condições, muitas vezes coexistentes, são complexas e impactam profundamente o bem-estar emocional de milhões de pessoas em todo o mundo. Compreender esses transtornos é o primeiro passo para construir pontes de compreensão e apoio em direção a um oceano de saúde mental.
Depressão: A depressão, frequentemente caracterizada por sentimentos persistentes de tristeza, falta de energia e perda de interesse nas atividades cotidianas, é muito mais do que um &amp;ldquo;estado de tristeza&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depressão pós-parto</title>
      <link>https://psihelena.com/post/depressao-pos-parto/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 20:22:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://psihelena.com/post/depressao-pos-parto/</guid>
      <description>A chegada de um bebê é um momento repleto de expectativas e emoções, mas, para algumas mulheres, esse período pode desencadear sentimentos complexos que vão além da alegria da maternidade. Duas condições comuns, o &amp;ldquo;Baby Blues&amp;rdquo; e a Depressão Pós-Parto (DPP), merecem uma atenção delicada e uma compreensão aprofundada para apoiar as mães nessa jornada de transformação.
Baby Blues: O &amp;ldquo;Baby Blues&amp;rdquo; é uma nuvem passageira que paira sobre muitas mães nos primeiros dias ou semanas após o parto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
